梁耀忠籲泛民議員齊叫「結束一黨專政」 結果 ...

多名民主派議員今早在四名補選議員宣誓就任後，在會議廳外見記者，期間就叫喊口號發生分歧，並被在場拍攝傳媒意外收音。

議員見記者前後，通常會叫喊幾句口號，以讓電台及電視台記者收取現場聲。街工梁耀忠建議，「可唔可以影完相後，叫一句結束一黨專政」口號，以回應全國人大常委、民建聯譚耀宗指叫「結束一黨專政」或違反中國憲法，有機會不能參選立法會之說。

提出建議後，新當選立法會議員的新盟主同盟范國威沒有回應，在旁的區諾軒則指「ok呀無問題」。站於後排的公民黨議員楊岳僑、譚文豪沒有直接反對。此時，議員毛孟靜問「你介唔介意吖？」剛到場的民主黨主席胡志偉表示「我梗緊唔介意啦」。毛孟靜擼起衣袖，並表示「得！結束一黨專政！」

不過，其他幾名民主派議員似有不同意見。范國威一直背向咪兜，向民主派召集人莫乃光、公民黨楊岳僑等人低聲討論。莫乃光表示：「我諗唔需要，你哋傾下點。」

區諾軒聞言，即表示「哦，好吖，唔緊要。」並轉身準備發言。毛孟靜則說：「有人反對就唔制。」並向記者表示：「有人反對，對唔住。」莫乃光則指：「焦點喺返佢兩個（范及區））度。」

事件擾攘一輪，最終民主派議員沒有叫喊口號。

全國人大常委譚耀宗早前表示，若香港立法會議員提出「結束一黨專政」，有可能是違憲，可能不符合立法會參選資格。行政長官林鄭月娥則表示，有關參選資格由選舉主任決定。

笑死

我諗唔需要，你哋傾下點

泛民咁上下架啦

作為一群忠心嘅狗
當主人話NO就一定吠都唔敢吠

President Xi's most loyal opposition.

之後點投都無所謂，都做唔到野，投建制仲可快d 崩壞，壞到極致先有機會反抗

笑死
呢條友讓位比大口狗
今日當眾鞭鳩自己友

白頭梁真係神隊友
到底佢仲可以伏非建制派幾多次？

嘔血
成班垃圾
為左個位，咁都唔敢叫

10皮一個月呀

點肯同你玩

結束一黨專政？「有人反對，對唔住」

Oh, 無野lu

已經唔係敢唔敢叫既問題
係選舉主任權力大到可以控制言論自由

真係好撚廢班政棍…

成班小丑
有你地共產黨就放心哂

為左少少錢，所有乜原則可以全部放棄
痴撚線

有片睇！！！

關鍵一席喎#lol# #lol# #lol#

片：

多名民主派議員今早在四名補選議員宣誓就任後，在會議廳外見記者，期間就叫喊口號發生分歧，並被在場拍攝傳媒意外收音。

議員見記者前後，通常會叫喊幾句口號，以讓電台及電視台記者收取現場聲。街工梁耀忠建議，「可唔可以影完相後，叫一句結束一黨專政」口號，以回應全國人大常委、民建聯譚耀宗指叫「結束一黨專政」或違反中國憲法，有機會不能參選立法會之說。

提出建議後，新當選立法會議員的新盟主同盟范國威沒有回應，在旁的區諾軒則指「ok呀無問題」。站於後排的公民黨議員楊岳僑、譚文豪沒有直接反對。此時，議員毛孟靜問「你介唔介意吖？」剛到場的民主黨主席胡志偉表示「我梗緊唔介意啦」。毛孟靜擼起衣袖，並表示「得！結束一黨專政！」

不過，其他幾名民主派議員似有不同意見。范國威一直背向咪兜，向民主派召集人莫乃光、公民黨楊岳僑等人低聲討論。莫乃光表示：「我諗唔需要，你哋傾下點。」

區諾軒聞言，即表示「哦，好吖，唔緊要。」並轉身準備發言。毛孟靜則說：「有人反對就唔制。」並向記者表示：「有人反對，對唔住。」莫乃光則指：「焦點喺返佢兩個（范及區））度。」

事件擾攘一輪，最終民主派議員沒有叫喊口號。

全國人大常委譚耀宗早前表示，若香港立法會議員提出「結束一黨專政」，有可能是違憲，可能不符合立法會參選資格。行政長官林鄭月娥則表示，有關參選資格由選舉主任決定。

source: 立場新聞呀

好撚陰濕

泛民唔屌得架

狗奴才俾個閹人嚇到唔敢出聲